維他奶國際集團盈利警告

本公司董事會（「董事會」）謹此知會本公司股東（「股東」）及潛在投資者，
根據本集團截至二零二零年二月二十九日止十一個月的未經審核綜合管理賬目及
董事會目前可得資料顯示，本集團預期截至二零二零年三月三十一日止年度本公
司股權持有人應佔溢利與截至二零一九年三月三十一日止年度同期比較將大幅減
少約 25%至 35%。此跌幅主要是由於下列原因：

1. 中國內地一些省市採取了各種應對措施遏止「新型冠狀病毒」(「疫情」)爆
發，這些措施嚴重影響本公司產品在中國各地的市場計劃及供應鏈運作，
尤其是我們位於疫情中心之武漢市及湖北省的業務。由於我們中國內地的
大部分業務來自一般的貿易渠道，小型零售商鋪相繼關閉，影響了我們的
業務 及

2. 香港市場氣氛受二零一九年下半年的社會運動影響而減弱，更因疫情爆發
而進一步惡化。集團的家用零售銷量因消費者轉而集中購買其他日常必需
品而遞減。便利店的銷量因顧客選擇遠離人流密集地區消費而備受影響。
學校小食部的銷售亦因政府於二零一九年十一月及疫情爆發期間實施學校
停課安排而停止。

現價26.65個PE都仲有40，睇黎要跌穿20

26.65 講緊2018定19 pe

根本咁高PE仲走去買係戇鳩

大把人講過呢隻野太貴
係班人睇pe pb 走去高j

泡沬股尋道人行得太前

Financial Year ended Mar 2019 -> EPS = 0.656; P/E = 40
Financial Year ended Mar 2020 ->EPS = 0.656*0.7~0.46; TTM P/E = 58

不過佢好似係寫維他奶毛利率有D問題

咁有排跳啦 40 倍呀大佬 仲唔識增長仲要跌業績

銀行業有增長 PE都係得8
唔跌番去20點對得住其他股票

牛奶英仲絶過大肥C

唔怪得呢幾日跌得咁急
班仆街大戶真係收定風

只係跌到23

可口可樂 PE都係21炸...
佢憑咩

D人升到40蚊個陣吹到佢係香港版可口可樂
遲早13億人都飲

黎緊呢份業績, 全年賺5億..上半年賺6億,下半年蝕1億
每股盈利得0.47左右...比盡下年40倍PE
穿20係遲早既事
如果30倍PE..得番14蚊

上半年無事都係得3%增長，20倍PE都比多左佢

基本業務真係咁搵到錢?

外國而家興健康食物，beyond meat 都比人炒到好熱
用豆奶取代牛奶都係一個大趨勢
係澳洲都有市場

基本一定有 但唔覺佢發圍發到好勁
大陸市場唔到佢
香港嘅，政治立場見維他奶深圳、廣州造嘅唔買又有班人

其實我份人好簡單

見到個盒唔寫 上/深 唔寫港就唔會買

的確overprice ，隻野值15 蚊左右